曹操第一謀士係邊個？

荀彧 荀攸 郭嘉 賈詡 程昱 司馬懿

個人覺得係賈詡
文和亂武
就係佢煽動李郭挾天子，先出現群雄割據
可以話，佢製造三國亂世
後來又喺宛城害死典韋同曹操大仔
然後投曹，喺潼關一戰離間韓遂馬超
最後又擁立曹丕做曹操接班人
明哲保身

第一謀士咪係佢自己

郭嘉

曹操都話有佢係度 赤壁唔會輸 赤壁無打輸既話 咁天下就會係曹操

要看點定義媒士
綜合咁看 定 只係出謀

第一個

綜合貢獻最大

呂布起兵差唔多攻下全境 佢死守擋住
官渡之戰 穩定大後方
等

樓主問曹操謀士
話係賈詡
但理據包括整死曹昂同典韋

我個人都認為係郭嘉

講緊個人能力
但郭嘉死得太早
確定唔係後世神化？

唔係文若就係奉孝

push

文若啦
奉孝早死 仲達一心謀反

公子獻頭

文若
連曹操都話係 吾之子房

文若

孟德都話 知我者文若也

賈詡個仔係咪賈充？
賈充好似都好撚勁架喎
幫司馬昭/司馬炎消滅鍾會/鄧艾勢力

好似係賈逵

但唔係服侍曹操

如果文若唔計魏臣
咁都係得郭嘉同程昱揀
郭嘉早死 可能程昱比較重要
況且 無記錯既 程昱舉薦郭嘉 無仲德 何來奉孝

戲志才

早死 話戲志才不如講劉曄

我都唔記得係文若定仲德推舉奉孝 有錯請指正

文若

同諸葛一樣，唔係最勁，不過最有貢獻

打許昌,官渡既後勤都好似係佢搞

郭嘉

有郭嘉，有國家

佢唔死拎唔到遁甲天書

咁賈充係邊個個仔？

賈逵